［品蔥好文］對於國內最近的的形勢發展深感失望

我之前在香港的事情剛開始的時候就發過一個帖子，大意就是這次香港時間透射出的是習準備要徹底根除改良的可能了，可能要把中國朝鮮化。

其實當時我並不是真的認為事情會向那種方向發展，只是說覺得這是一種比較壞的可能性。 但是後來一段時間，一直到現在，幾乎是完全按照我當時預想的方向在走。

大家一直都說川普要跟中國脫鉤，其實對於中共來說，這何嘗不是一個脫鉤的好機會。 經濟下行的壓力主要來自於內部，大家也看到了，這兩年再怎麼擴大出口搞一帶一路也幾乎沒有用處。 西方主要大國特別是美國其實已經開始逐漸意識到中共對於自由世界的威脅，雖然還沒有拿到檯面上來說，但是逐漸脫鉤或者說在未來的“合作“中要求更多籌碼肯定是一定，換言之， 中共能在國際政治”市場“上獲得的利益只會越來越少。

總的來說就是大陸已經迫切的到達了需要政治改革的時刻，但是目前習政權非但不想改革，甚至還想倒車。 其實這方面的話題也已經是老生常談了，畢竟中共想要避免被清算這一根本利益已經不是什麼秘密了，幾乎所有的決策都是從這一根本原則出發的。

只是最近一兩個月發生的事情讓我越發的覺得，目前中共對於被清算的恐懼已經完全超過了其他一切後果。 我原來以為習帝的倒車行為某種意義上只是他個人能力導致的，但是最近幾個月特別是香港反送中活動特別是臨近國慶的一系列操作，讓我幾乎已經肯定的認為中共是在 有意的進行這種”倒車“的操作，而且不僅僅是要倒到前30年的平均水平，而是要發動甚至說維持一場”軟文革”的狀態來延續統治，並且將目前大陸的各 種經濟政治問題一筆勾銷。

目前牆內整體環境給我的感覺就是，如果拿“人吃飽飯就是最大的人權”作為準繩來衡量的話，那麼完全可以說沒有任何的”人權問題“；換一種說法，和前30年 不同，目前牆內的基建水平和基本的工農業生產能力，只要能保證一個基礎的生產狀態，至少可以滿足14億人平均溫飽的生活水平。 也就是說，如果我們大膽猜測一下， 再來一輪現代化的”打土豪分田地“、”大鍋飯“、”大躍進“，至少不會像幾十年前一樣落到”人相食“的地步， 無非就是生活水平變化的問題。 但是以目前牆內的政治輿論形勢，只要穩住強力機關，一般人再有怨言也不會有多少實際舉動。

所以最後，通過高科技的監控和對於暴力機關的掌控，潛移默化的摧毀重構牆內的經濟體系，畢竟經濟都沒有了，談和經濟危機呢？ 只要保證基本的生活需要，鐵拳之下，誰還會關心什麼債務問題啊，來幾輪人為通脹就OJBK了。 同時在這整個”軟文革“的過程中，更是能趁機清洗掉整個社會中對於自由派思想或者說任何中共不喜歡的意識形態，順便進一步斬斷對外的信息人員交流，並且進一步控制和過濾 內部的信息人員物資交流。 最終呈現出一個新一代的”超級朝鮮“的狀態。

到那個時候，可能就好像《2077日本鎖國》中的日本一樣，中國大陸已經斷絕了大部分對外交流，只對部分國家出口一定量的中低端產品，換取少兩外匯之後進口少量高端產品和 奢侈品。 而世界似乎已經遺忘了中國的存在，對於中國內部更是知之甚少，就像另一個朝鮮。 在中國的威逼利誘之下，特別是作為一個擁有核彈和洲際導彈的政權，各大國對於中國也只是睜一隻眼閉一隻眼，只要中國不再幫助伊朗朝鮮等等大規模輸出專制，他們 也不會覺得牆內的14億牲口有什麼”人權“問題。

而在國內，14億人大部分從事各種底端的職業，維持基本的生活必需品生產。 各種私營企業都被某種程度上收歸國有，從而被牢牢掌握在中共手中，同時恢復票證制度並且進行某種程度上的最低生活保障。 說白了羊毛出在羊身上，只要保證14億中的絕大多數人雖然生活水平下降但是能繼續歲月靜好，那他們絕對不可能有太多怨言。

於是最終一個中國重新回到閉關鎖國的狀態，社會雖然死氣沉沉但是至少比前三十年要”好上很多“。 中共的宣傳機器很簡單的就可以把經濟困難甩鍋給西方，然後是在中共的英明神武之下至少保證了大家可以繼續歲月靜好。

永遠的，從一個勝利走向另一個勝利。

PS.突然很想寫個小說……新版《1984》？ 2333333

好奇有冇軍區會割據 擁兵自立 點都好過攬炒
不過窮既地方肯定唔想割 而富既肯定想 前者又會阻止後者 唔知會搞成點

品蔥相比於連登真係實際又高質，香港人 大體 有心有力做長線既話自身要提高